**共和世代**（）是一支[美国](../Page/美国.md "wikilink")[摇滚乐队](../Page/摇滚乐队.md "wikilink")，
於2003年在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")[科羅拉多泉成立](../Page/科羅拉多泉.md "wikilink")。2007年由[提姆巴蘭混音製作的首張單曲](../Page/提姆巴蘭.md "wikilink")——《道歉》（Apologize），在[告示牌排行榜Top](../Page/告示牌.md "wikilink")
5停留了五周，並晉升至亞軍的位置。在2007年底發行了首張專輯——《[勇敢夢](../Page/勇敢夢.md "wikilink")》，在美國也已賣出[金唱片的成績](../Page/金唱片.md "wikilink")，2016在環球音樂旗下Interscope廠牌發行最新專輯《[Oh
My My](../Page/Oh_My_My.md "wikilink")》。

## 樂團歷史

### 樂團組成（2000年至2006年）

2000年，瑞恩（Ryan）在[納什維爾參加當地的電視詞曲創作比賽](../Page/納什維爾.md "wikilink")，贏得冠軍而搶下一紙唱片合約，並因此被音樂製作人[提姆巴蘭發掘](../Page/提姆巴蘭.md "wikilink")，讓萊恩作他的學徒。萊恩辭掉了工作，賣掉車子，買了錄音設備加入「提姆巴蘭大學附設101製作公司」，從此遊走於[邁阿密到](../Page/邁阿密.md "wikilink")[洛杉磯的錄音室](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，學習各式的錄音製作技巧。瑞恩因此成為獨當一面的製作人，並化名為Alias。後來更因為與合作而被[葛萊美獎提名](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")。

2002年時，瑞恩和在[芝加哥當](../Page/芝加哥.md "wikilink")[模特兒的查克](../Page/模特兒.md "wikilink")（Zach）再次聯絡，並說服查克遷到洛杉磯，跟萊恩一起組樂團。九個月後，樂團與[哥倫比亞唱片簽了合約](../Page/哥倫比亞唱片.md "wikilink")，並找了[鼓手艾迪](../Page/鼓手.md "wikilink")·費舍尔（Eddie
Fisher》、[吉他手德魯](../Page/吉他手.md "wikilink")·布朗（Drew
Brown）及[貝斯手提姆](../Page/貝斯手.md "wikilink")·梅爾斯（Tim
Myers），組成共和時代（OneRepublic）。

他們用了兩年半在錄音室錄了一隻專輯（由
《Sleep》作第一隻單曲）。2006年時，就在專輯發行前，哥倫比亞唱片跟他們解約。樂團因此音樂放上[Myspace音樂網站就轟動了網路世界](../Page/Myspace.md "wikilink")，也使得他們成為該網站非常受歡迎的未簽約團體，讓他們一時成為站上最出名的樂團。很快地，唱片公司又來敲門了，其中也包括提姆巴蘭與他的莫斯利音樂集團（Mosley
Music Group）。

提姆巴蘭是最清楚萊恩的才華以及共和世代潛力的人，所以當他將共和世代帶進莫斯利音樂集團，成為旗下第一組[搖滾樂團](../Page/搖滾樂團.md "wikilink")，並擔任首張專輯《勇敢夢》的執行製作時，一切都變得再完美不過了。2007年初，他們在Myspace網站的點閱率超過了兩千兩百萬次，也從2006年就佔據該網站最受歡迎排行榜就此盤踞不下。在2007年，電吉他手－提姆·梅爾斯離開了樂團，由身兼[大提琴手及](../Page/大提琴手.md "wikilink")[電貝斯手布倫特](../Page/電貝斯手.md "wikilink")·庫澤（Brent
Kutzle）代替，為樂團帶來大轉變。

### 2007年至2008

2007年秋天提姆巴蘭將《道歉》這首由樂團主音萊恩作曲及填詞的單曲重新混音過（該版本與原版都收錄在《勇敢夢》當中）並收錄在他的三次白金（出售量多於三百萬）專輯《超級驚選》（Timbaland
Presents: Shock Value）中，
全球售出五百萬多張，造成大轟動。在2007年11月《道歉》成為在英置單曲排行榜上排第三。另外在美國成為電台最高播放率的歌，一星期約有10,331次。另外，《道歉》的高播放率的位置維持了5個月後，這個紀錄被同是樂團主唱所寫及製作的《Bleeding
Love》打破。

2007年11月20日，他們的首張專輯《勇敢夢》在美國發售。在2008年初，此專輯世界性地發售。五天內，他們的專輯出售量達到822,458張，國際總銷售量為1.7百萬張。他們的第2首單曲，《佇足凝視》
，全球售出超過2百萬張。他們的第3首單曲《就要(我說的)》（Say (All I
Need)），在英國及美國出售。在2008年9月，樂團推出了第4首單曲《慈悲天使》（Mercy）。

2007年8月，樂團在[-{zh-cn:福克斯广播公司; zh-tw:福斯廣播公司;
zh-hk:霍士廣播公司}-的節目](../Page/霍士廣播公司.md "wikilink")，[-{zh-hans:舞林争霸;zh-hk:舞一叮;zh-tw:舞林爭霸;}-的現場獻唱](../Page/舞一叮.md "wikilink")
《道歉》。2008年時，樂團跟[魔力紅及](../Page/魔力紅.md "wikilink")[布藍迪·卡里爾](../Page/布藍迪·卡里爾.md "wikilink")（Brandi
Carlile）一起巡迴演唱。
在2008年5月21日，樂團在[美國偶像](../Page/美國偶像.md "wikilink")[第七季的決賽](../Page/美國偶像_\(第七季\).md "wikilink")，跟決賽者[大衛·阿楚雷塔一起合唱](../Page/大衛·阿楚雷塔.md "wikilink")《道歉》。在2008年6月25日，樂團在[馬爾他參與了Isle](../Page/馬爾他.md "wikilink")
MTV
2008的表演。在2008年8月，樂團在[馬來西亞的](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[2008年MTV亞洲大獎現場獻唱](../Page/2008年MTV亞洲大獎.md "wikilink")《道歉》及《佇足凝視》，同時藉著《道歉》與[提姆巴蘭一起贏得了最具合作團體歌手獎](../Page/提姆巴蘭.md "wikilink")（Best
Hook Up Award）。

### 2009年至2012年

2008年9月24日，樂團在[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦的一場演唱會中表示](../Page/倫敦.md "wikilink")，他們正在錄新專輯，預計在2009年的夏季發售。樂團亦曾於不同演唱會演唱了新歌《正確行動》（All
The Right
Moves）。此外，樂團表示會在2009年的前半年，回到[丹佛完成新專輯](../Page/丹佛.md "wikilink")，而起初專輯的名字被誤以為是《今日》（Today）。

專輯的名字叫《[甦醒](../Page/甦醒_\(共和世代專輯\).md "wikilink")》，在2009年11月17日正式發行。第一首單曲為《正確行動》，在9月29日正式全球發行；在[德國及](../Page/德國.md "wikilink")[奧地利的第一首單曲為](../Page/奧地利.md "wikilink")《秘密》（Secrets），在9月21日發行。在2010年初，《秘密》將會是第二首單曲進行全球發行。

專輯獲大量的好評語，大部分人都認為這專輯比《勇敢夢》更有活力，雖然有共和世代新的一面，但也有保留《勇敢夢》那種抒情緩慢的歌。專輯有11首歌，另外豪華版有多4首歌。

共和世代更與[里歐娜合作一首歌](../Page/里歐娜.md "wikilink")，《失而復得》（Lost Then
Found），收錄在[里歐娜的第二張專輯](../Page/里歐娜.md "wikilink")《[回音](../Page/回音_\(里歐娜專輯\).md "wikilink")》裏。

### 2013年至今

2012年2月4日，共和世代通过[推特宣布其第三张录音室专辑定于](../Page/推特.md "wikilink")2012年秋季发行。8月，新单曲《[再次心動](../Page/再次心動.md "wikilink")》（Feel
Again）发行。9月，乐队公布了专辑名称《[原始天性](../Page/原始天性.md "wikilink")》。之后专辑发行延迟到2013年3月。专辑得到乐评界大量好评，包括橫掃傳唱全球的主打（Counting
Stars）。2016年10月7日在環球音樂旗下發行第四張錄音室專輯《Oh My My》空降告示牌[Billboard
200專輯榜季軍](../Page/Billboard_200.md "wikilink")，拿下生涯最佳首周銷量，主打單曲（Wherever
I Go）及（Kids）數位串流皆在全球達到破億點播次數，抒情歌曲（Let's Hurt
Tonight）成為電影【最美的安排】主題曲。2017年7月展開與Honda全球合作巡迴-Honda
Civic Tour OneRepublic。2017年9月17日首度在台北南港C3 中信金融園區開唱\[1\]。

## 樂隊成員

### 現任成員

  - [萊恩·泰德](../Page/萊恩·泰德.md "wikilink")（Ryan
    Tedder）：[主唱](../Page/主唱.md "wikilink")、[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")、[電貝斯](../Page/電貝斯.md "wikilink")、[鋼琴](../Page/鋼琴.md "wikilink")、[鐘琴](../Page/鐘琴.md "wikilink")、[爵士鼓](../Page/爵士鼓.md "wikilink")（2002年至今）
  - 查克·費爾金斯（Zach
    Filkins）：[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")、[和聲](../Page/和聲歌手.md "wikilink")、[中提琴](../Page/中提琴.md "wikilink")（2002年至今）
  - 德魯·布朗（Drew
    Brown）：[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")、[電貝斯](../Page/電貝斯.md "wikilink")、[鐘琴](../Page/鐘琴.md "wikilink")（2002年至今）
  - 艾迪·費雪（Eddie
    Fisher）：[爵士鼓](../Page/爵士鼓.md "wikilink")、[打擊樂器](../Page/打擊樂器.md "wikilink")（2005年至今）
  - 布倫特·庫澤（Brent
    Kutzle）：[電貝斯](../Page/電貝斯.md "wikilink")、[鍵盤樂器](../Page/鍵盤樂器.md "wikilink")、[大提琴](../Page/大提琴.md "wikilink")、[和聲](../Page/和聲.md "wikilink")（2007年至今）

### 已離開成員

  - 傑羅·貝提斯（Jerrod Bettis）：[爵士鼓](../Page/爵士鼓.md "wikilink")（2002年至2005年）
  - 提姆·梅爾斯（Tim Myers）：[電貝斯](../Page/電貝斯.md "wikilink")（2004年至2007年）

## 作品

### 專輯

  - 《[勇敢夢](../Page/勇敢夢.md "wikilink")》（Dreaming Out Loud，2007）
  - 《[甦醒](../Page/甦醒_\(共和世代專輯\).md "wikilink")》（Waking Up，2009）
  - 《[原始天性](../Page/原始天性.md "wikilink")》（Native，2013）
  - 《[Oh My My](../Page/Oh_My_My.md "wikilink")》（Oh My My，2016）

### 單曲

| 發行年份                  | 名稱                                               | 專輯                                             |
| --------------------- | ------------------------------------------------ | ---------------------------------------------- |
| 2007年                 | Apologize                                        | [Dreaming Out Loud](../Page/勇敢夢.md "wikilink") |
| 2008年                 | Stop and Stare                                   |                                                |
| Say (All I Need)      |                                                  |                                                |
| Mercy                 |                                                  |                                                |
| 2009年                 | Come Home (with Sara Bareilles)                  |                                                |
| All the Right Moves   | [Waking Up](../Page/甦醒_\(共和世代專輯\).md "wikilink") |                                                |
| Secrets               |                                                  |                                                |
| 2010年                 | Marchin On                                       |                                                |
| Good Life             |                                                  |                                                |
| 2011年                 | Christmas Without You                            | \-                                             |
| 2012年                 | Feel Again                                       | [Native](../Page/原始天性.md "wikilink")           |
| 2013年                 | If I Lose Myself                                 |                                                |
| Counting Stars        |                                                  |                                                |
| Something I Need      |                                                  |                                                |
| 2014年                 | Love Runs Out                                    |                                                |
| I Lived               |                                                  |                                                |
| Ordinary Human        | The Giver: Music Collection                      |                                                |
| 2016年                 | Wherever I GO                                    | Oh My My                                       |
| Kids                  |                                                  |                                                |
| Future Looks Good     |                                                  |                                                |
| 2017年                 | No Vacancy                                       | 待宣布                                            |
| Truth to Power        |                                                  |                                                |
| Rich Love (with Seeb) |                                                  |                                                |
| 2018年                 | Connection                                       | unknown                                        |
| Start Again(ft.Logic) |                                                  |                                                |

## 巡迴演唱會

  - Tag This Tour (2008–09)

  - Good Life Tour (2010–12)

  - (2013–2015)

  - Honda Civic Tour OneRepublic (2017) \[SEP17 - Taipei, Taiwan -
    Nangan C3 Field\]

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.onerepublic.com)
  - <http://www.myspace.com/onerepublic>
  - <http://blog.pixnet.net/onerepublic>

[Category:2003年成立的音樂團體](../Category/2003年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:美國另類搖滾樂團](../Category/美國另類搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:另類搖滾樂團](../Category/另類搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:美國搖滾樂團](../Category/美國搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:MTV亞洲大獎獲得者](../Category/MTV亞洲大獎獲得者.md "wikilink")

1.  [「新世代搖滾天團」共和世代首度來台開唱嗨翻全場
    大啖小籠包並參訪龍山寺　承諾明年再登寶島](https://memeon-music.com/2017/09/17/onerepublic/)